第三卷18——other sdie， 关于我的奇怪舍友

爱薇儿视角

“唉……真是比想象中的还要辛苦啊……”

一个人躺在宿舍的床上，我一边揉搓着脸蛋一边叹息。

明明从开学到现在才不过三周，自己却不止一次的产生了新生活真是累死个人的感觉，到底是为什么呢？

学业压力？有吗？隆德兰魔法学院第一学年安排的课程小儿科的要命哦。

无法和同学好好相处？怎么会？蕾蒂娅磨蹭起来的舒服程度在一年生里绝对名列前茅，而玲菲那软乎乎毛茸茸还到处晃来晃去的大尾巴，以及同样Q弹Q弹的尖尖耳朵无论看见几次都会想让人据为己有，抱在怀中的那种！她们都是璀璨的宝石哦，散发着诱人的光芒！……呃不好意思好像暴走了，但可爱就是正义！

“咦？那这里明明应该是天国吧？”

“呃，那个……爱薇儿，如果打搅了你的兴致那很抱歉……”

“……啊！”

还想着事情和预计怎么会产生那么大反差呢，造成这一切的根源就登场了。

对，就是眼前这位名为『亚玄知』的，我的最后一个舍友。

嗯？为什么我刚刚讲同学关系的时候没提到这家伙？因为她长得丑吗？

不不不，就算昧着良心也很难说出『亚玄知很难看』这句话啦。

只考虑颜值的话这家伙比起之前两人只会更胜一筹吧，但她的行为举止真的完全配不上那堪称『魔性』的外貌。

与其说是『残念系』还不如说是披着美少女外表的什么东西……

当然，其实就算是这样也没啥大不了的，谁还没点难言之隐嘛？我又不是没和奇怪的人打过交道，至少一开始我认为自己能和她好好相处。

可是这家伙………………

“爱，爱薇儿亲？总觉得你的表情正在以肉眼可见的速度变差诶？”

“废话！都到这种地步了还要我给你好脸色吗？”

“诶……？这，这种地步？诶诶？”

“『诶』你个大头鬼，还好意思『诶』？真的是不干好事啊！”

“唔，怎，怎么会？啊，对，对不起！如，如果我有做错了什么的话对不起！”

看吧，我都还没说她什么呢就摆出一副泪眼汪汪的模样，搞得好像自己有多委屈似的……实际上可能都不知道自己错在哪了吧？

她是不是都已经习惯了靠这种方式来博取同情呢？可惜这过不了我这关啊。

“『做错了什么』……不是，我还想反问一下呢，亚玄知小姐……在我们成为『朋友』后，你有『做对』过什么吗？”

“呃，那个……我……我……”

“说不出来是吧？我来替你说呗，每次我想和玲菲稍微亲热一下时你就不知道从哪里冒出来拦着我……我退而求其次想找蕾蒂娅玩时你也站出来搅局把她给带跑……这些我也就忍了吧，你说要开女子会时我还答应了，结果呢？开完没几天就把我的事情曝光给学院报社！……告诉我，你是故意跟我过不去吗！？”

特别是最后一件事，我花了好大的力气才总算没让它扩散出去，回到家还因此被爹地责问了番，用来缓解压力的周末就这么泡汤了！

还好我现在仍躺床上，没站这家伙面前，否则真有可能忍不住一巴掌甩她脸上。

“没……我，我其实……其实……”

“还其实个啥啊？求求你别在杵这让我更烦了好不？有多远就滚多远，派不上用场的家伙……”

“……不，不是……那个……呜呜……”

“呵，还假哭……真要哭也是我哭吧！仔细想想你可能唯一没做错的就是最初把玲菲推到我怀里……啊，不对……那件事真的不是你故意让我品尝一下那种『禁果』的感觉好让我之后都为此所困吗……有你的哦！”

“都，都说……呜哇……呜哇啊啊啊啊啊啊啊————！！！”

本以为数落完这家伙之后她就会回自己床上该干啥干啥的，结果没想到直接就在我这开始大哭了起来。

“呜哇啊啊啊啊啊啊啊——对，对不起嘛……对不起……呜哇啊啊啊——”

一边哭还一边道歉……她肯定不知道这样只会让我觉得更烦。

“对不起……呜哇啊啊啊——对不起……呜哇——呜哇啊啊啊——”

“够了够了，你要哭到外面哭去，别再这里吵到我了行不？”

“呜呜呜呜呜——不要嘛……呜呜呜——我，我只是……呜呜呜……我只是想让大家——呜呜啊——”

劝说不起作用，不知为何好像从刚刚开始她就完全沉浸在自己的世界里了。

“呜呜呜——呜哇啊啊啊啊——对不起……对不起……我，我下次，下次会做得更好的所以……对不起……对不起对不起对不起对不起……呜呜——”

“啊算我求你了别哭啦！真的是有必要吗不就说了你两句……呃？”

实在是忍受不住这远比想象中还要更凄厉的哭声的我从床上爬了下来，却发现她不知怎么的跪在了地板上，缩成了一团。

“对不起对不起对不起对不起对不起我会努力派上用场的对不起对不起对不起请不要抛弃我对不起对不起对不起对不起……”

“喂……喂喂？”

虽然终于不哭了是件好事，但这家伙磕头如捣蒜的状态怎么看都不正常……如果只是为了骗取同情这也演得太过了吧？

“对不起对不起对不起对不起——”

“哇，看起来就像我在霸凌你一样……能停下来不？你这么搞我会很为难……”

主要是万一这场面被看见那又要传出流言蜚语了，再短时间内再碰上这么一出我可真受不了……所以得赶紧想想有啥办法能把她从这种状态中拉出来。

“话说回来，你这样子怎么跟爹地店里那些商品发狂时的情况那么像？可那种家伙一般……不，不太可能吧……应该只是我想多……”

关键问题是该如何处理，于是我从自己的包里翻出了爹地让我在闲暇时间去阅读的一些整理好的工作笔记，一通查找后发现了名为『精神崩溃』的条目。

“解决方法……给与适度的刺激……嗯……”

呵，呵呵呵呵……适度，呵呵呵……爹地……您的女儿虽然不笨但也不是天才诶？适度是多少请给个具体的量化标准啊？

然而现在并没有把还在拼命道歉的这家伙丢在这不管的选项，不得已我只能死马当成活马医的深吸了一口气。

“对不起对不起对不——”

“够啦！！！！！”

接着在她的耳边大喝了一声。

“噫——！？”

好吧我承认这种做法看起来很蠢，实际也确实很蠢，但至少结果是不错的啦……证据就是眼前的家伙在捂着耳朵翻滚了几圈后已经站起来了，并且正嘟着嘴愤愤的瞪着我。

“……这可比刚刚那种机械式的道歉强多了……”

“姆……唔……姆姆姆……呜——”

“喂？等下？你这表情？该不会又要哭了吧？有没搞错，就被人说你一两句就泪腺崩坏啊？？？”

“～～～～～～～～～～～～”

“啊这——诶哟我怕了你了，投降投降投降！我，我特么的原谅你了行没？所以别再来一回了！”

这家伙可能毫无自觉，但她那哭声真的有够『余音绕梁』的，简直都可以算得上精神杀器了……

“唔——被，被这样原谅我也过意不去啊……对，对不起啦……我，我已经有注意到了……自己之前……是做了很多对爱薇儿不好的事……”

“原来你有注意到啊……那就好，之后别这么搞了就行……”

“特别是关于爱薇儿是父控的那件事……我要再次好好的道歉……是我不好，是我大嘴巴了……非常对不起……”

“……算了，过去了就让它过去吧，反正除了我的精神压力增大外也没啥别的损失，我已经不在意了好吗？”

毕竟再继续在意下去，等下这家伙的哭声可是会让我的压力进一步增大的。

“对，对不起啦！！！我，我也知道精神压力堆积起来很难受的……我其实很清楚那种感觉很糟糕……呃，怎么办啊……我，我还想找爱薇儿你帮忙的……”

“……”

“完，完全不像是会给我好脸色的样子诶……啊哇哇哇……”

“…………”

“唔唔……啊！对，对了！是，是叫赔罪礼吗？对对对，赔罪礼……爱薇儿你稍微等等哦！”

“………………”

其实我只是看呆了啦——为什么这家伙才刚从崩溃边缘恢复过来，不到几分钟又变得活蹦乱跳了呢？刚刚那种模样应该也不是装的啊……

“给……给！就，就是这个！我，我觉得……重度父控的爱薇儿亲，一定能用得上它的！”

“怎么又扯到父控的话题！？虽然我确实很喜欢自己的爹地啦……”

从亚玄知手里接过的，是装有些许液体的半透明玻璃瓶，看起来十分普通。

普通到让人完全想不到它居然会在之后引起如此巨大的波澜。

但就算再选择一次，我肯定也不会拒绝吧，毕竟多亏了它，我才终于……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“药效真可怕……”——爱薇儿

“那个，其实不是药来的……”——莉莉丝

第三卷37——魔法少女（上）

莉莉丝视角

“女，女装大佬！？”

如果不是为了顾及形象，我现在绝对会一巴掌糊在自己的脸上，理由是丢人丢到家门口了呀……

大家想想嘛，眼前的既不是『异世界某某店家中的人妖店主』，也不是『初登场就性别模糊的梗角色』——而是实实在在的穿着女装的男孩子！

然后身为『性』的代名词的魅魔的我，居然没认出来！？

“哈……哈……哈？什，什么？”

因为这位王子才怒吼完喘着粗气，现在再看的时候就觉得哪里有女孩的样子咯，以至于认为刚刚自己眼瞎的想法激化了。

不，我才不能这么简单就承认是自己能力上的不足！这怎么想都是遇到了那种『看见一个本子封面画着美少女，打开发现里头的角色都长着鸡鸡还强行说是男孩子』的情况诶！

“是他太有天赋啦……美型的不要不要的脸颊，再加上中性的嗓音，一开始穿着女仆装的话我怎么可能认得出来……”

话又说回来了，从地球穿越到这边的同志们啊，你们都带来了啥哦？

既视感强烈到不行的书籍名称，洛斯知道的那些乱七八糟的梗，现在还要再加上一个名为『女装』玩意？

“你到底，在那碎碎念什么？”

“啊没什么，只是在感叹时代变了呢！”

已经从『异世界文化交流』的阶段转为了『异世界文化入侵』的阶段了哦！

“扯什么有的没的……真见鬼，本来因为不想被其他人看见才没有集结骑士的，现在倒好，偏偏被你这个混蛋魔族发现了！”

“……嘛，你放心吧！我也不是那种会把别人的秘密到处乱说的家伙……大概……呃，还有，谢谢啊？”

“这话你自己讲出来都完全没底气啊！？”

没办法，谁叫我说到一半突然感觉被某个大小姐恶狠狠的盯了一眼。

“够了！这场闹剧就到此为止吧！别想活着离开这里了！！！”

身穿女仆装的王子高喊着的同时，将手中的细剑狠狠刺向了地面，紧接着猛烈的光芒从接触点喷涌而出。

“诶诶？”

突然之间的发招真的有点出乎意料，我没能怎么反应过来，周围的景物就被那股光芒吞没了。

“……咦？不是攻击吗？”

虽然『史莱姆屏障』的张开似乎迟了一步，但我并没有感受到有冲击或灼烧迎面袭来……也就是说刚刚喊得那么大声也只是放了个『闪光』而已咯？跟我开玩笑呢？

“在搞啥呢……诶！？”

但当光芒渐渐消散后，我的心情从不屑转为了惊愕。

如果说接受『死神镰刀』时意外获得的『阴阳眼』能让我看见『地狱』（灵魂），那到底什么样的双眼才能让我在王宫城堡的酒窖里头看见到处都是由饼干，蛋糕，巧克力等点心组成的广场呢？

“……不！不对！这，这是『领域』？”

传说中的将敌人拉到自己创造的空间中，再以占尽绝对优势的姿态碾压对手的超超超稀有技能！？怎么会在这种地方遇到哦……

诶？你们问我为什么我知道得那么清楚？还不是因为前些日子主人大人某天回家后突然就跟我讲起『那方面』的知识咯。

当时我还想着『就算知道了又有什么用』呢，现在看来我只能说——主人大人天下第一……不，主人大人就是天！

果然多学一点东西没坏处啊，多亏了主人大人我可以装出一副超级懂的样子稍微嘚瑟一下了～

好吧，玩笑就开到这里。『清洁少女』……不，爱丽丝公主已经消失不见了，看来是这个『领域』将她排除在了外头，那个王子应该是想不受任何干扰的彻底将我解决掉呢……

“在不知道这个『领域』效果的前提下战斗吗？用主人大人的话来说这无异于自杀诶……毕竟这类技能基本上都是怎么犯规怎么来的……”

早知道就趁着那个王子大喊的时候转头就跑了，应该抱着硬吃下一发从背后射来的魔法的觉悟强行撤离的。

“错失时机了呀，看来只能——”

“这边这边～～～☆”

突然，从上方传来的喊声打断了我的自言自语，而当我抬头的瞬间，一个闪着五颜六色光芒的球体落到了正前方的地上。

“以可爱与色气之名，魔法少女☆闪亮登场～☆！”*1

手上拿着前端是爱心末端是星星的『魔法少女杖』，身上穿的是以粉色为基调轻飘飘蓬松松的『魔法少女服』，嘴里念着让人听着就尴尬的台词——让人无法联想到任何『魔法少女』以外的生物就这么出现在了我的面前。

甚至还比了个『V』的手势摆出了POSE。

“……嘶——（深深的吸了一口气）”

我们来数数看这是今天第几回了吧？

首先有个『公主』跟个猴子似的在城堡顶端到处跑，其次救完公主后好不容易解释完毕又被一个女装的『王子』恶狠狠的误会，最后再莫名其妙的不知从哪蹦出了个『魔法少女』在面前作秀。

事到如今我已经不会再惊讶了哟，说不会就是不会。

因为比起惊讶，我现在更加的愤怒啊，那种被人连续整蛊后的愤怒！！！

『只能一战』？这是脑海中名为理性的弦还没被烦躁磨断之前才会想到的话。

现在我只会去思考如何彻底的击溃对手！

“滚——！”

“呜哇啊～～～☆”

召唤出的『史莱姆触手』结结实实的命中了那名还在凹造型的魔法少女，于是乎她就这么像个沙包似的飞了出去老远。

这场面老实说挺喜感的，只要『沙包』不是自己的话。

“……仔细想想，这『魔法少女』的风格跟满是点心的幻想场景挺相似的，该不会她就是这个『领域』的副产物吧……那样的话……”

“姆姆姆～～～☆你这家伙居然趁着我『变身』的时候偷袭我～～～怎么能这样☆！？实在是太阴险了～～～☆！”

没等我得出什么结论呢，那名『魔法少女』就又跑到了我的面前，只不过因为刚刚撞进了一大堆的点心中导致现在的造型有点惨目忍睹啦。

“……奇怪，刚刚明明有击中要害的手感啊……为什么你还能活蹦乱跳的？”

“在，在说什么呀～～～☆我可是魔法少女哦～～～☆正义必胜☆！是不会被你这样邪恶的家伙给击败——呀☆！？！？”

“诶呀，居然懂得躲开了吗？我还以为会刚刚的场面会再重演一次呢……”

真不想搭理这种怎么看怎么做作的家伙，于是我再度展开了攻击，只可惜这次『史莱姆触手』挥了个空。

“你，你这家伙居然又趁着我在说话的时候偷袭☆！太不讲规——咕哇！？”

看吧，谁也没说过一次偷袭失手后就不能紧接着再来一次，这不，二连击式的攻击就起到效果了嘛。

只是，当她立刻又从被打飞到的地方一路跑到了我的跟前后，我开始怀疑这家伙是不是和自己一样拥有『原型』了。

“呜呕呕呕呕——你，你这——等，等下！等下！虽，虽然没什么伤害但还是会觉得恶心啊，停，稍微停一下……”

“你这种路人甲就靠边站吧，或者把阿尔塔王子叫过来，我要揍他一顿让他把我放出去……”

“居，居然说我这个魔法少女是路人甲！？噫！？那，那些黏，黏糊糊的东西不要出来啦——”

要不是觉得没什么用处，我真的会把她再打飞一次的，不过这样下去就没完没了了，因此我只得将『史莱姆触手』收了回去。

“这，这才对嘛……『异世界人』就该和平一些～和平最好了～打打杀杀的实在是不符合身份啦～～～”

“随你怎么说都好，赶紧把阿尔塔王子给我叫过来，别让我在你身上继续浪费时间了……”

其实我有点好奇这家伙是怎么知道我是『异世界人』的，但继续追问下去恐怕只会浪费更多的力气，因此不管是最好的。

“这，这就有点难办了呀☆，我没办法——噫！？不要突然就露出那么恐怖的表情！？哇呀呀呀——手，手先停一停！”

一看见这家伙摆出『kira』的造型我就忍不住想发火……仔细想想反正她都自称『魔法少女』了，应该也有了要被『史莱姆』和『触手』搞到乱七八糟生活不能自理的觉悟了对不对？

“你，你还敢说自己不是邪恶的魔族！？根本邪恶到家里了！？不对不对不对，不邪恶不邪恶所以不要那些黏糊糊的东西啦！？”

“那就赶紧把阿尔塔那个混蛋给带到这里来！这是最后一次警告了！如果你不想变成连『呼吸一下都会高潮』的体质就去做！立刻！马上！”

“但，但那是真的没办法带来啊！因，因为阿尔塔王子早就在你面前了！我，我就是那个阿尔——呜哇！？！？！？”

她之所以会惨叫是因为被我再次召唤出的『史莱姆触手』给抓住了。

因为我实在是没想到，今天遇到的最后一个，自称『魔法少女』的家伙还是个大骗子。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“真当我的『阴阳眼』是摆设咯？人的灵魂我还是能分辨的。”——莉莉丝

“虽，虽然是这么说，但姐姐大人的做法是不是有点……？”——洛斯

*1：neta自《脑叶公司》中的『憎恶女王』。『以爱与正义之名，魔法少女闪亮登场』。

第三卷44——other sdie，酸臭没有，疼痛一堆

罗雯视角

『异世界』之所以会被叫做『异世界』，主要是因为跟我们之前居住的世界（地球）有着许许多多的不同之处。

那么其中最大的不同在哪呢？我想应该是那些奇怪又诡异的，原来世界中不会发生的『突发事件』吧。

就比如说现在，我正在公园的长凳上，给一位少女做着膝枕……

哇这人怎么一上来就在这晒！？啊这……好吧，我承认如果完全要说自己没有显摆的想法，那是在撒谎。

但要是结合下状况演变到此种地步前发生的种种怪事，我想换做谁都没法坦率的高兴起来了。

“说起来，我来这是为了干这个的……唉……”

『请查明有关中心公园的植物近期长势颇差的原因』（E级）——从『道具箱』中取出的委托单里写明了我此行的目的，只是现在怎么想这件事都得稍微搁置一下了。

毕竟才刚到公园没多久，风景都还没看几眼呢，某个家伙的『女儿』不知怎么的就找上门来了。

之前有被那家伙的监护人警告啊，所以我真是跟她接触也不是，把她丢那落跑也不是。

最终选择了前者的结果，就是她才跟我聊了没两句就又跑走了，有没有好心人来告诉我一声那家伙想干嘛呢？

……如果事情只发展到这个地步倒也没啥，很可惜并不止，跑走的少女没过多久就又带着另一名少女回来了——而且是以一种扛着沙包的方式。

『蕾蒂娅就拜托了』？哇，她可真会说，关键是看着她满头是包的样子，怕不是和被扛回来的家伙打了一架，我直接拒绝就会显得特别不讲情面……

大人的世界真是黑暗诶，碍于『面子』就会使得肩上的负担越来越重。

“比想象中的还要特殊，我果然还是小瞧了这种看似简单的委托……”

但凡运气稍微好点或者稍微坏点，我都不觉得自己会摊上这档子事诶！

想知道我为什么要接这种委托？只能说是『勇者』时期遗留的『职业病』吧，不值一提的坏习惯……

至于选低难度的理由……才没什么特殊原因，单纯是没东西给我选了！

现在是『骑士魔法学院』召开『武斗祭』的前夕，相当多的学生正受『学分不足』所困，他们会来走这条『完成冒险者公会委托』的捷径的……

我也做过一样的事，所以肯定不可能现在回头去抢他们的活，于是等他们挑三拣四完，哪还有什么好东西给我剩下？

除开我接的这个外，有一个是『请找到失踪的精灵族少女（画像）』（B级）——喂，现在精灵和人类的关系不是特别紧张吗？由于某只魅魔搞事的关系……为什么还会有精灵族的委托出现在这种地方？而且要调查肯定得去『兽精之森』一趟，要去黑猫族的领地附近……我又不是傻子！？

再换一个的话，也有『急募，非致死性药物的测试人员，薪酬高』（C级）——啊，会发布这种委托的不是哪里的疯狂科学家，就是那些搞到新鲜玩意的大小姐大少爷……除非遇到了特别缺钱的情况否则还是别接为好，我反正是不会接的啦。

就是真没什么可选的，我才选了来调查公园的植物长势的……

“话说，我突然想起来，自己压根对植物也一窍不通啊，『冒险者公会』发布委托是图个啥？植物长势的问题去大街上找个种地卖菜的来解决不是更好？”

吐槽归吐槽，既然接了的委托就还是得去完成的……只不过才刚打算起身呢，大腿上传来的压迫感就阻止了我。

“咦，蕾蒂娅还没醒过来吗？”

侧卧在我腿上，尚未恢复意识的少女，并不是那种大街上随便就能找到的货色，而是只要报上名号就会受众人尊敬且爱戴的，『圣护教』的『圣女』……当然这也更让人难以想象这是刚才那个像个沙包似的被运过来的家伙……

只能说真亏那魅魔做得出来，这要是被那些『圣护教』的信徒们知道了事情可就大条咯。

“但应该也过去蛮久了呀？一见面就用了『治愈』哦？”

肉眼可见的外伤都已经恢复了的现在，她仍然昏迷着，因此我只能判断是在那些『看不见』的地方也受了伤。

不不不，那种以『身体检查』为名的不要脸的事我才不会做的，只是要用一下更加高级的神圣属性魔法而已。

“嘛，我不认为那只魅魔会下那么重的手，可为了保险起见，『痊愈』。”

乳白色的光晕从我的手心中向外扩散，渐渐包裹住了蕾蒂娅的身体。

在这柔和光芒的笼罩下，被施与者的体力将会得到迅速的补充，同时身上的伤势会被全部消除，且绝大部分诅咒也会被中和。

“很好，这回肯定万无一失。”

让我用上『痊愈』还弄不醒的家伙，除了那些直接被『魔王』诅咒了的倒霉蛋，也就只剩下不可能起反应的尸体了。

“zzzZZZ……”

“啊这……”

结果猜的有够错啊，原来只是睡着了吗！？真是害我白担心了……

啊，说起来上次好像也是这样？抱着她从大主教身边逃离的那会，虽然有点颠簸，但也没吵醒她……

是那种会睡得很死的类型吗？不清楚。

明明已经见过好几回了，我却一点也不了解有关蕾蒂娅的事。

“……”

不，才不是什么『不了解』，而是压根不想……不敢去了解才对。

我知道自己在害怕，害怕着她那看似清纯的外表之下，隐藏着和以前那些谄媚接近我的女性一样的，蛇蝎般的内心。

证据就是在帮她治疗后，曾想要顺势贴上去摸摸脑袋的手，也像是被什么东西阻拦住似的僵在了半空中。

“呵，呵呵呵呵……还是没有任何长进吗……”

这也是当然的，毕竟在『那一夜』之后，我对所有缠上来的家伙们通通采取了『敬而远之』的态度。

我害怕着那些哪怕用『鉴定』也无法看穿的人的内心。

其结果显而易见，就算到了现在，我都已经三十多快四十岁了，还是没有像现在这样正经的和女性相处过的经历。

和我同期的那些，那个店主早就有家室了，就连那个讨厌鬼现在也找到了他的归属……

“……嘛，我在期待什么，在奢望什么啊？”

单身不也没有什么不便利的地方啦，反正那么多年都一个人过来了，再这么继续下去也OK，更何况时不时能看见女孩子之间戚戚我我的百合也很棒。

何必要跟自己过不去呢？是个人都会有心理阴影的嘛。

“没错，等这孩子醒来就去完成委托，独自一人活下去就好——”

“才不好呢！！！”

被吼了，而且声音还是从非常近的地方传来的。

低头一看才发现，不知何时蕾蒂娅已经醒了过来，而且还两眼泪汪汪的。

“那，那个——”

“呜嘎！！！”

没等我反应过来发生了什么，停在半空中的手就传来了一阵剧痛。

被咬了，而且不是那种为了表现亲昵的『轻咬』而是被人带着货真价实的怒气所进行的『啃咬』！

加害者就是这位不知怎么气到火冒三丈的『圣女』！

“哇痛痛痛痛！！！喂，放开啊！很痛的呀！！！如果我吵醒你了对不起啦啊啊啊啊——！！！”

这家伙咬得也忒用力了点，要是死命推感觉我的皮都要掉上一块。

根本就是写作『圣女』读作『恶犬』好吗？突然就变得那么疯狂的家伙我还是头一次见。

那只魅魔的发癫程度跟她比起来都要逊色一个档次了！

“哎哟喂啊……你，你这是在干啥啦……”

也不知道过了多久，她可算是发泄完了才把嘴给松开，至于我的手嘛……别提了牙印深得可能都快见血了。

“不干啥！就是觉得不可以那样！”

“诶诶？？？”

完全不明白她生气的点，至于不可以怎么样，她也没告诉我。

算了，在这纠结也没用，先用『治愈』把被咬的部分治好再说——虽然我是这么想的……

“不准治好！！！不准的啦！！！”

这家伙这么说了哦，她真这么说了，甚至还摆出了一副『如果你敢治我就敢哭给你看』的架势……说真的我才想哭好吗，主要是疼的！十指连心呐……

要不要强行无视她的意愿给自己治疗呢？为此我烦恼了好一会，最终还是将准备发动魔法的手给放下了。

“……行行行，我听你的，没有治好……诶哟……”

老实说，我也不清楚自己为什么要顺从她的无理取闹，但总感觉无视她的话，也不会导向一个更加愉快的HAPPY END……说不定，是我自己也觉得顺着她也没差吧……

“～～～！”

得到我承诺的蕾蒂娅，仔细观察了一番那个被她咬伤的部位后，心满意足的点了点头，接着便开开心心的离开了……对，真的就是直接走掉了，留下了在那一脸懵逼的我。

“这都啥跟啥呀？”

我也不知道要如何解释刚刚这一连串的遭遇，最终也只得拖着『带伤』的身体去把委托给完成了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这个『标记所有物』的等级也太高了吧，真亏蕾蒂娅敢一上来就选这种难度爆表的操作诶……”——莉莉丝

“关键是那呆子还一头雾水呢，也不知道他领悟到对方行为的意义了没。”——鲁威尔

第四卷31——失算

莉莉丝视角

赛场上，我正操纵着『超巨型史莱姆』那庞大的身躯，挥舞如树枝般粗壮的触手，接连不断的砸向前方的猫耳少女，洛斯。

然而她却对这暴风雨般猛攻视若无睹，踏着轻快的步伐优雅的回避着一次又一次的重击。

嗯……我估计那家伙一定在笑我为何要用这类根本打不中的『大开大合』的招式吧……没事，尽管笑呗，等下会让她好看的！

而就在我暗下决心的几分钟前，也就是刚说完『要上了』的那会——

…………

……

“史莱姆触……还是算了……”

想起这招连圣护教教会里的那群『杂兵牧师群体』都打不中，我便放弃了拿它来对付洛斯的念头。

毕竟这类胡乱攻击是最容易产生『破绽』的，而那只猫耳少女又特别擅长抓住对手的失误穷追猛打，所以等同于白给的事可千万不能做……

『那就只能采取『一击必杀』的策略咯……还好，我真有两个能实现这种效果的招式呢。』

其一是『死神镰刀』，其二便是『指向性魅惑』。

只是，要用『死神镰刀』就必须像之前对付蕾蒂娅一样，和洛斯打『近身格斗战』……而陷入那种境地我还能获胜的概率……应该是比和主人大人连滚十轮床单也不高潮一次要低的……

所以还是靠『指向性魅惑』吧，这个最初也是最好用的技能——它的『有效范围』等同于我的『视野范围』，因此不仅不需要近身，而且拉开距离了反而更加容易命中呢。

『拉开距离的话……果然最直接的方式还是『飞到空中』吧……』

若能飞到一个可以俯视整个擂台的高度，那么无论那只猫耳少女机动力有多高，也不可能回避得开才对。

『问题是洛斯怎么可能会让我轻易飞走嘛……』

无奈之下只能先求稳咯，总之立刻对贪吃大萝卜（超巨型史莱姆）下达在四周360°张开环绕型的『史莱姆屏障』的命令再说。

“……咦？”

可奇怪的是，从贪吃大萝卜听令发动技能，到『屏障』完全张开为止，少说也有一刀两秒的真空期，但洛斯居然只是定定的站在原地，丝毫没有攻过来的打算，根本不知道在想些什么……

不过我也不能因此而受到影响，所以又继续进行了下一个步骤。

没错，那便是消耗魔力，提升身体的各项能力值，同时变出『尾巴』与『翅膀』的『魔化』。

至于那只猫耳少女……她依然没有进行任何，哪怕是『试探性』的攻击，仅仅只是站在那里，看着这边。

倍感疑惑的我不由得出声问道。

“……放水？”

“姐姐大人～？”

“我说，你怎么回事？为什么没有趁我张开屏障，或者变身时攻过来！？”

我甚至都做好了被乘隙痛揍一顿的觉悟啊。

“哎呀，姐姐大人～我也有自己的想法嘛～”

“……别是想着『手下留情』什么的哦，在求我使出全力之后……”

“那肯定不会！姐姐大人，我也是很认真的呢！”

“……”

似乎不是在撒谎的样子，那难不成是盯准了我『起飞』的空档？

万一真是那样的话可就麻烦了，因为『起飞』的瞬间才是我真正意义上的最脆弱的阶段。

不止初速度慢，还无法使用『史莱姆屏障』进行防御……

『必须得想个办法把她弄远点，或者至少要让她看不出来我的打算才行……』

总结一下就是必须得打洛斯个『措手不及』，问题是这怎么看都有点太强人所难了诶！

正当我苦思冥想却没取得任何进展的时候，一只闪着绿光的，迷你个头的史莱姆突然出现在了屏障的内侧。

它边旋转身体边朝我前进，似乎想要传达什么信息。

“……？”

见我回应后，那家伙停止了闪烁，接着开始用常人绝对无法理解，但不知为何我就能看得懂的『肢体语言』（就叫『史莱姆语言』得了）说了一番话。

“……对哦，还可以这样！”

这就是所谓的『当局者迷旁观者清』吧？正因为我太拘泥于『起飞』，所以视野才变得那么狭隘……

要知道我的最终目的只是『拉开距离』，可谁也没说过拉开距离一定得靠『飞』的对不对？

“『核心转移』……没错，确实是个很有效的方式……也亏你想得出来，我之前都不知道贪吃大萝卜你这么……等下，你好像不是贪吃大萝卜吧？”

仔细一看，眼前这只史莱姆是淡绿色的，而我体内那只则是淡蓝色……根本就是不同的存在啊！

那为什么它要来帮……呃！想起来了……

“我记得……是叫『史君』吧？就是之前和我舍友打过麻将的那个？”

它点了点头，看来我获得了意想不到的『场外援助』哦……

可正当我伸手准备摸摸史君表达谢意时，那家伙突然『唰』的就在自己的脚底打开了一个『虫洞』，接着又『嗖』的掉了进去！

“……诶？……诶！？”

我知道现在不合适闲聊，可你溜得也忒快了吧？这不搞得我超没面子的吗……之后再碰见它的话可得好好抱怨一番！

……只好回到刚刚提的有关『核心转移』的事上了，简单来说那是一种利用了『存在『核心』的魔物，躯体会在围绕核心的位置再生』这一特点的『特殊移动手段』。

如果一时半会理解不了，请回忆一下某只阿娜温……呃不对，薇薇是怎么来到王都隆德兰的。

没错，她先把自己还原成了『种子』的状态，然后再让一只『哈比』把她空运到了这里。

而同样是『有核魔物』的史莱姆，当然也能做到类似的事情。

只要先将魔力集中到『核心』部分，随后将『核心』投掷，或者说『丢』到稍远的地方，最后利用魔力，在落点处创造一个全新的躯体——这样一来，便可以跨越一些原本无法跨越的，例如河流那般的地形呢！

再类比到我的身上，先用『形态转换』变成『超巨型史莱姆』的模样，再把作为『核』的『原本的身体』用力往上丢，最后到了空中后，再『形态转换』回『魅魔』，自然而然便达成了『起飞』的目的咯～

“……只是，这招有效归有效，风险是真的不小啊……”

其一，不管是还原成『种子』，或者甩出『核心』，落点都不是由自己说得算的，薇薇就担心过被扔到火山口里头，史莱姆过河时也要当心别直接丢到河里头去……

当然这对我来说倒不算什么，毕竟这次情况特殊，我只需要用力『向上丢』就完事。

问题在于其二，『躯体围绕核心再生』是需要时间的，而我的『形态转换』同样没法瞬间完成，无论从『魅魔』变成『超巨型史莱姆』，还是从『超巨型史莱姆』变成『魅魔』，我的意识都会稍微中断一下。

万一在这个瞬间被洛斯给抓住，那可就真玩球了……

“……不，对手可是那个洛斯，指望毫无风险的胜利本身就不现实啊……”

哪怕主人大人面对猫耳少女时都有不小心失败的经历，我只要赢的时候别缺胳膊少腿啥的都该庆幸了吧。

“既然决定好就要做咯！『形态转换·超巨型史莱姆』！”

原本耸立在周围的『史莱姆屏障』开始向内收缩，迅速将我的身体层层包裹，同时视野暗转，意识渐渐变得淡薄。

只是很快的，我就重新取回了各种观感，而躯体也完全化为了那只『贪吃大萝卜』的完整模样。

一开始，我使用的是平时那种『细长型』的『史莱姆触手』，想依靠数量上的优势，先把洛斯给逼退一定距离再说。

『……』

但和我预想的不同，她似乎根本没有离开那个地方的打算，只见那只猫耳少女不断的用利爪将我刺过去的『史莱姆触手』一一撕碎，始终不肯挪动半步……

那就没办法了，我不得不用上了只有『超巨型史莱姆形态』才能使用的『巨型史莱姆触手』。

虽然这种『大一号』的『史莱姆触手』速度上是慢了不少，但威力同样提升到了到足以把带有封印的棺材板给直接砸开的程度哦，千万别告诉我，洛斯你连这都能招架的住就行……

还好，这回总算和我想得一样了，那只猫耳少女没有选择和『巨型史莱姆触手』硬碰硬，而是开始回避起这威力明显远超之前的攻击来。

于是乎，情况便回到了开头的那一幕上。

『跑吧跑吧，跑得越远越好～！』

趁着洛斯不断的左右闪躲我攻击的空档，我也在悄悄的将核心移动到其中一根较为粗大的触手的『末端』。

接着，直到一次触手下砸激起场上烟尘的瞬间，抓住她猛然后跳的时机，我用另一根触手将『魅魔』的身体给甩了出去。

至此，计划的每一步都顺利的完成了，完全没出现任何的差错。

所以，我无论如何也没料到，当自己在魅魔的状态下取回意识时，映入眼帘的会是洛斯微笑的表情。

“已经等你很久咯，姐姐大人～”

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“诶……为什么？？？”——莉莉丝

“嘻嘻嘻～”——洛斯